\selectlanguage{dutch}
\section{Progamma van Eisen}
Nadat het Plan van Aanpak is goedgekeurd, komt het project in de tweede fase namelijk de definitiefase.
In deze fase worden de eisen en wensen, die zijn besproken met de stagegever en aan het projectresultaat gesteld,
zo goed en compleet mogelijk bepaald. De werking van deze eisen en wensen kunnen worden gecontroleerd aan de hand van de
acceptatietesten. De test wordt meestal gedemonstreerd in aanwezigheid van de stagegever.
\subsection{Algemene beschrijving}
In dit onderdeel van het verslag worden de eisen en wensen gedefinieerd met de volgende kopjes: Systeemcontext, Systeemfuncties,
niet-functionele eisen en Eisenoverzicht. Nader volgt een korte uitleg over deze kopjes.
\\\\
\textbf{Systeemcontext}\\
Hierin wordt het systeem afgebeeld met de Data Context Diagram (DCD). In deze diagram wordt het duidelijk gemaakt, welke data
tussen de externe factoren en het systeem gewisseld worden. Het proces van het systeem wordt in het middel geplaatst in een cirkelvormige teken.
Daaromheen de cirkel zitten de externe factoren in een rechthoekige teken, die verbonden kan worden door de pijlen. 
De richting van deze pijlen geeft aan, waar de data vandaan komt en waar deze naartoe zal gaan. Bovendien worden de data die 
bedraad zijn aangegeven met een doorgetrokken pijl. De data die draadloos zijn worden aangeduid met een onderbroken pijl.
\\\\
\textbf{Systeemfuncties}\\
Als we inzoomen in de DCD, dan vinden we de Data Flow Diagram (DFD). Een geïntegreerd systeem bestaat uit meerdere deelsystemen en 
hierin zijn ook de data te definiëren. Per subproces van het geïntegreerd systeem wordt dit duidelijk gemaakt met stimulus, 
respons, functionele en performance requirements. Overigens is de Data Dictionary (DD) toegevoegd. Een DD is een verzameling van
namen, definities en attributen over data-elementen die worden gebruikt of vastgelegd in een database. Het beschrijft de betekenissen,
doelen en bereik van data-elementen binnen de context van het project. 
\\\\
\textbf{Niet-functionele eisen}\\
De niet-functionele eisen zijn de eisen die het project niet zozeer beïnvloeden, ook al zijn ze niet volbracht.
Deze eisen hebben meestal te maken met de afmeting van het product, of specifieke connectoren.
Deze eisen worden wel getest of ze geslaagd zijn met de acceptatietesten. 
\\\\
\textbf{Eisenoverzicht}\\
De eisen worden bijgehouden met een Must or Should or Could or Would have (MoSCoW) tabel. 
Per eis is er een prioriteit vastgesteld en hiermee is het overzichtelijk welke eis bijvoorbeeld verwaarloosd kan worden.
\\\\
\emph{Must have}\\
Must have eisen zijn van cruciaal belang voor het project. Als ook maar één must have eis niet is opgeleverd, 
dan is het project gezien als mislukt.
\\\\
\emph{Should have}\\
Should have eisen zijn belangrijk, maar niet noodzakelijk voor het project. 
Hoewel should have eisen net zo belangrijk zijn als must have eisen, zijn ze niet vaak tijdkritisch 
of kan er een andere manier zijn om deze te voldoen. Deze kan dan uitgesteld worden voor latere deadline, 
en kan er meer tijd besteed worden aan de must have eisen.
\\\\
\emph{Could have}\\
De Could have eisen zijn wenselijk, maar niet noodzakelijk en kunnen de klanttevredenheid verbeteren door een kleine ontwikkeling.
\\\\
\emph{Won't have}\\
De Won't have eisen zijn door de betrokkenen overeengekomen als de minst kritieke item met de laagste prioriteit, 
of op dat moment niet geschikt. Als gevolg hiervan worden geen testen gedaan, om te controleren of ze werken.
\subsection{Systeemcontext}
\label{paraf:systeem}
De gebruiker krijgt een interface met het systeem, waarmee de gebruiker onder andere het systeem in activatie- of 
communicatie modus kan inschakelen. Dit wordt aangeduid met Aan/Uit. Bij aan signaal wordt het systeem in activatie modus
ingeschakeld. Bij uit signaal wordt het systeem in communicatie modus ingeschakeld. Deze twee signalen worden teruggekoppeld
met een controle flow. Bovendien kan de gebruiker de gewenste sample frequentie invoeren en als bevestiging wordt dit 
gereageerd met een controle flow. Daarnaast is het mogelijk voor de gebruiker om de meetdata te downloaden via een seriële verbinding.
\\\\
De terminator externe sensoren wisselt de informatie van de tool met het systeem. De tool genereert specifieke informatie
zoals: de radius van de pijpleiding, de temperatuur in de tool, druk op de tool en afgelegde afstand van de tool.
\\\\
De terminator interne sensoren wisselt de informatie van het moederbord. Het moederbord genereert on-board informatie
zoals: temperatuur op de PCB, batterij spanning en versnelling van de PCB. 
\\\\
Figuur \ref{fig:dcd}, het Data Context Diagram (DCD), geeft de functionele context van het systeem 'Beheer Caliper Tool' weer.
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Onderdelen/Diagrammen/DCD_v4.drawio.png}
    \caption{Data Context Diagram van het systeem}
    \label{fig:dcd}
\end{figure}

\subsection{Systeemfuncties}
Dit hoofdstuk behandelt de functies zoals besproken in paragraaf \ref{paraf:systeem}. De eisen zijn gecategoriseerd volgens de MoSCoW
methode. Met M als 'must have', C als 'could have', S als 'should have' en W als 'won't have'. Er zijn vier belangrijke functies die 
geïmplementeerd moeten worden:
\begin{enumerate}
    \item Verwerkt data 
    \item Beheer externe informatie
    \item Beheer interne informatie 
\end{enumerate}
Deze functies zullen in de volgende paragrafen uitgebreid worden beschreven.
\\\\
De eisen van de klant zijn terug te vinden in de bijlage \ref{bijlage:klant_eisen}. Deze eisen zijn vertaald in dit document
naar relevant, eenduidig, specifiek en verifieerbaar. De volgende eisen per hoofdfuncties, die voldaan dienen te worden zijn 
hieronderstaand geïnventariseerd:
\\\\
\textbf{Hoofdfunctie 1: Verwerkt data}\\
\textbf{REQ-1.1 [MH]:} De gebruiker moet het systeem kunnen activeren in zowel activatie -en als communicatie mode via een input pin.\\
\textbf{REQ-1.2 [SH]:} De meetdata van het systeem zou kunnen worden gedownload binnen 60 minuten via een seriële verbinding met 
64 hoekverdraaiingssensoren, drie temperatuursensoren, twee druksensoren, drie gyroscope (drie assen) en drie accelerometers (drie assen) 
ingeschakeld.\\
\textbf{REQ-1.3 [MH]:} De gebruiker moet de sample frequentie softwarematig tot maximaal 2000 Hz kunnen instellen,
de maximale afwijking van de werkelijke en gemeten frequentie door het moederbord Caliper Tool (MCT) is 1\%\\
\textbf{REQ-1.4 [SH]:} De gemeten data moeten gekalibreerd worden met de kalibratie-parameters, de afwijking van gekalibreerde data
is maximaal 2\%. \\
\textbf{REQ-1.5 [SH]:} Zolang het systeem actief is moet de gekalibreerde data opgeslagen kunnen worden
                       met een Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking van de tijd is maximaal 1\%.\\
\textbf{REQ-1.6 [SH]:} Het systeem moet de Real-time Clock kunnen synchroniseren met GPS/UTC-tijd, door middel van een input via 
                       het interface, de afwijking van de tijd is maximaal 1\%.\\
\textbf{REQ-1.7 [MH]:} Het systeem moet een softwarematige functie bevatten voor het kalibreren van de sensoren.\\
\textbf{REQ-1.8 [MH]:} Het systeem moet een communicatie-interface hebben met de PC bij het instellen van het systeem en het downloaden 
                       van de opgeslagen meetdata.\\
\textbf{REQ-1.9 [MH]:} Zolang het systeem actief is moet de niet-gekalibreerde data opgeslagen worden met een 
                       Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking van de tijd is maximaal 1\%.
\\\\
\textbf{Hoofdfunctie 2: Beheer externe informatie}\\
\textbf{REQ-2.1 [MH]:} De gemeten straal in meter van de pijpleiding door de Caliper tool, moet ingelezen worden door 
64 hoekverdraaiingssensoren, de maximale afwijking van de straal is maximaal 1\%.\\
\textbf{REQ-2.2 [MH]:} De druk op de tool in bar, gemeten op twee verschillende posities door de Caliper tool, moet ingelezen 
worden door twee druk sensoren, de maximale afwijking is 1\%.\\
\textbf{REQ-2.3 [MH]:} De temperatuur in de tool, tot maximaal 100$^{\circ}$C en gemeten door de Caliper tool op drie verschillende posities, 
                       moet door drie temperatuur sensoren worden ingelezen, de maximale afwijking is 5\%.\\
\textbf{REQ-2.4 [MH]:} De versnelling in meter/s$^2$, gemeten door de Caliper tool op drie verschillende posities, moet ingelezen worden 
                       door drie accelerometers en de afgelegde afstand berekenen door het moederbord Caliper Tool (MCT), 
                       de afwijking van de afstand is maximaal 1\%.\\
\\\\
\textbf{Hoofdfunctie 3: Beheer interne informatie}\\
\textbf{REQ-3.1 [MH]:} De versnelling en de hoeksnelheid, gemeten op de PCB moet ingelezen worden door het systeem,
de maximale afwijking is 2\%.\\
\textbf{REQ-3.2 [MH]:} De temperatuur die gemeten is op de PCB, tot maximaal 100$^{\circ}$C, moet ingelezen worden door het systeem,
de afwijking is maximaal 5\%..\\
\textbf{REQ-3.3 [MH]:} Het systeem moet afgesloten worden, wanneer de twee batterijen in serie een spanning hebben van 4,2 V, 
de afwijking van de spanning is maximaal 5\%.
\\\\
\textbf{Overige functies}\\
\textbf{REQ-4.1 [MH]:} De te ontwerpen print moet zowel de componenten op de print als de sensoren kunnen voeden.\\
\textbf{REQ-4.2 [MH]:} De te ontwerpen print moet op de voeding van alle externe sensoren voorzien zijn van een kortsluitbeveliging.\\
\textbf{REQ-4.3 [SH]:} Het systeem moet minimaal 12 uur kunnen sampelen op twee Saft LSH20 batterijen bij 20$^{\circ}$C.\\
\textbf{REQ-4.4 [MH]:} Het systeem moet extern gevoed kunnen worden met 12 V voor test doeleinden en voor tijdens het downloaden,
de afwijking van de externe voedingsspanning is 5\%.\\
\textbf{REQ-4.5 [SH]:} Het systeem moet de ongebruikte sensoren softwarematig kunnen uitzetten om energie te besparen.

\subsubsection{Data Flow Diagram 0: Beheer Caliper Tool}
Figuur \ref{fig:dfd0}, het Data Flow Diagram (DFD), geeft de hoofdfuncties van het systeem "Beheer Caliper Tool" weer.
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Onderdelen/Diagrammen/dfd0-1.drawio.png}
    \caption{Hoofdfuncties van het systeem}
    \label{fig:dfd0}
\end{figure}
\\
Nader wordt per hoofdfunctie de stimulus en respons beschreven. Bovendien worden de functionele en performance
requirements in detail beschreven.

\newpage

\subsubsection{Data Flow Diagram 1: Verwerkt data}
De hoofdfunctie verwerkt data wordt, verduidelijk door de tabel \ref{tab:dfd1} en figuur \ref{fig:dfd1}.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces          & Naam                                        & Beschrijving                                                                                                                                                                             \\ \hline
    1.1             & Ontvangt data                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ontvangt data van de terminator pijpleiding,\\ medium pijpleiding en de gebruiker. Vervolgens\\ worden alle meetdata gekalibreerd en opgeslagen.\end{tabular} \\ \hline
    1.2             & Verstuur data                               & Verstuur bevestigen en de opgeslagen data.                                                                                                                                               \\ \hline
    1.3             & Data opslaan                                & Meetdata zowel niet als wel gekalibreerd opslaan.                                                                                                                                        \\ \hline
    1.4             & Data kalibreren                             & Meetdata kalibreren.                                                                                                                                                                     \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data flow tabel}
    \label{tab:dfd1}
\end{table}
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Onderdelen/Diagrammen/dfd1.drawio.png}
    \caption{Hoofdfunctie 1 in het DFD}
    \label{fig:dfd1}
\end{figure}
\\ 
\textbf{Stimulus en respons}\\
\emph{Stimulus 1: De gebruiker zet het systeem aan of uit.}
\\
\emph{Respons 1: Het systeem geeft aan of het systeem aan of uit is geschakeld met een controle flow als bevestiging.}
\\\\
\emph{Stimulus 2: De gebruiker geeft aan wat de sample frequentie is tot maximaal 2000 Hz.}
\\
\emph{Repons 2: Het systeem geeft de sample frequentie terug als dataflow ter bevestiging}
\\\\
\emph{Stimulus 3: De gebruiker geeft aan om de meetdata downloaden via de interface.}
\\
\emph{Respons 3: Het systeem laat de gebruiker de meetdata downloaden via een seriële verbinding.}
\\\\
\emph{Stimulus 4: De meetdata van de sensoren worden verstuurd naar het systeem.}
\\
\emph{Respons 4: De meetdata van de sensoren worden gekalibreerd en zowel niet als wel gekalibreerd opgeslagen.}
\\\\
\textbf{Functionele en performance requirements}\\
\textbf{REQ-1.1 [MH]:} De gebruiker moet het systeem kunnen activeren in zowel activatie -en als communicatie mode via een input pin.
\begin{itemize}
    \item[] Het bedrijf heeft een harde eis opgesteld, waarbij de MCT zowel in activatie- en als communicatie modus
    ingeschakeld kan worden voor test- en werkdoeleinden. Om te testen moet de MCT in communicatie modus worden 
    ingeschakeld en bij werkdoeleinden in activatie modus. Deze eis is daarom als must beschouwd.
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.2 [SH]:} De meetdata van het systeem zou kunnen worden gedownload binnen 60 minuten via een seriële verbinding met 
64 hoekverdraaiingssensoren, drie temperatuursensoren, twee druksensoren, drie gyroscope (drie assen) en drie accelerometers (drie assen) 
ingeschakeld.
\begin{itemize}
    \item[] De meetdata die opgeslagen zijn door de MCT worden gebruikt om een analyse uit te voeren. Als deze meetdata niet kan worden 
    gedownload
\end{itemize}
\textbf{REQ-1.3 [MH]:} De gebruiker moet de sample frequentie softwarematig tot maximaal 2000 Hz kunnen instellen,
de maximale afwijking van de werkelijke en gemeten frequentie door het moederbord Caliper Tool (MCT) is 1\%\\
\textbf{REQ-1.4 [SH]:} De gemeten data moeten gekalibreerd worden met de kalibratie-parameters, de afwijking van gekalibreerde data
is maximaal 2\%. \\
\textbf{REQ-1.5 [SH]:} Zolang het systeem actief is moet de gekalibreerde data opgeslagen kunnen worden
                       met een Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking van de tijd is maximaal 1\%.\\
\textbf{REQ-1.6 [SH]:} Het systeem moet de Real-time Clock kunnen synchroniseren met GPS/UTC-tijd, door middel van een input via 
                       het interface, de afwijking van de tijd is maximaal 1\%.\\
\textbf{REQ-1.7 [MH]:} Het systeem moet een softwarematige functie bevatten voor het kalibreren van de sensoren.\\
\textbf{REQ-1.8 [MH]:} Het systeem moet een communicatie-interface hebben met de PC bij het instellen van het systeem en het downloaden 
                       van de opgeslagen meetdata.\\
\textbf{REQ-1.9 [MH]:} Zolang het systeem actief is moet de niet-gekalibreerde data opgeslagen worden met een 
                       Real-time Clock (RTC) in uren, minuten en seconden, de afwijking van de tijd is maximaal 1\%.
\\\\
\textbf{Data Dictionary}\\
De data dictionary van hoofdfunctie 1 wordt hieronder in tabel \ref{tab:dd1} weergegeven.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},totalheight={10cm},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Flow                                                                          & Bestaat uit                                                                          & Bereik                                                                                                    & Type flow & Beschrijving                                                                                                               & Vanaf            \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur in\\ de tool\end{tabular}              & Temperatuur in een digitale waarde                                                   & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur gemeten\\ door de tool in graden \\ Celsius\end{tabular}                            & De caliper tool  \\ \hline
    Radius pijpleiding                                                            & Radius in een digitale waarde                                                        & {[}0-200{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De radius van een \\ pijpleiding in meters\end{tabular}                                         & De caliper tool  \\ \hline
    Druk op de tool                                                               & Kracht in een digitale waarde                                                        & {[}0-16{]}                                                                                                & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Druk gemeten door \\ de tool in bar\end{tabular}                                                & De caliper tool  \\ \hline
    Aan/Uit                                                                       & Boleaan in een digitale waarde                                                       & {[}0-1{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem kan aan of \\ uit worden gezet\end{tabular}                                         & De gebruiker     \\ \hline
    Aan/Uit                                                                       & Aan of Uit geschakeld signaal                                                        & {[}0-1{]}                                                                                                 & control   & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Het systeem is aan of\\ uit gezet (onderbroken \\ streep)\end{tabular}                          & Hoofdfunctie 1   \\ \hline
    Sample snelheid                                                               & De frequentie van de sample                                                          & {[}0-2000{]}                                                                                              & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De frequentie bij het \\ sampelen van de meetdata\end{tabular}                                  & De gebruiker     \\ \hline
    Sample snelheid                                                               & De frequentie in een digitale waarde                                                 & {[}0-2000{]}                                                                                              & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De ingestelde frequentie\\ (onderbroken streep)\end{tabular}                                    & Hoofdfunctie 1.1 \\ \hline
    Meetdata aanvraag                                                             & Boleaan in een digitale waarde                                                       & {[}0-1{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Een commando vanaf de \\ gebruiker bij het downloaden\\ van de opgeslagen meetdata\end{tabular} & De gebruiker     \\ \hline
    Opgeslagen data                                                               & Data in digitale waardes                                                             & {[}0-32{]}                                                                                                & data      & De opgeslagen data in GB                                                                                                   & Hoofdfunctie 1.1 \\ \hline
    Meetdata gekalibreerd                                                         & Data in digitale waardes                                                             & {[}0-32{]}                                                                                                & data      & De gekalibreerde data in GB                                                                                                & Hoofdfunctie 1.1 \\ \hline
    Meetdata                                                                      & Data in digitale waardes                                                             & {[}0-32{]}                                                                                                & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De meetdata in GB (nog niet\\ gekalibreerd)\end{tabular}                                        & Hoofdfunctie 1.1 \\ \hline
    Temperatuur on-board                                                          & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur waarde in een \\ digitale waarde\end{tabular} & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De  temperatuur gemeten\\ op de PCB in graden Celsius\end{tabular}                              & On-board PCB     \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Versnelling\\ en hoeksnelheid 
        \\ van de tool\end{tabular}                                               & Digitale waardes                                                                     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoeksnelheid:{[}0-360{]}\\ Versnelling:{[}0-5{]}\end{tabular}                  & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoeksnelheid in graden/s\\ Versnelling in meters/s$^2$\\ \end{tabular}                                      & On-board PCB     \\ \hline
    Batterij spanning                                                             & Digitale waardes                                                                     & {[}2-7{]}                                                                                                 & data      & Batterij spanning in volt                                                                                                  & On-board PCB     \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data Dictionary van hoofdfunctie 1 in tabel vorm}
    \label{tab:dd1}
\end{table}
\\
\textbf{DFD 1.1}\\
Als er verder ingezoomd wordt in het proces. Zien we nog concreter hoe de data gehandhaafd worden, zie figuur \ref{fig:dfd1.1} en tabel \ref{tab:dfd1}.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},height=4cm,keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Proces        & Naam                                        & Beschrijving                                                                                  \\ \hline
    1.1.1.        & Beheer systeem                              & Ontvangt data en verwerkt deze naar de volgende processen                                     \\ \hline
    1.1.2.        & Zet het systeem uit                         & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Bij aan signaal wordt het systeem in activatie modus gezet. \\
                                                                                              Bij uit signaal wordt het systeem in communicatie modus gezet
                                                                                                                                              \end{tabular}     \\ \hline
    1.1.3.        & Meetdata aanvragen                          & Meetdata aanvraag flow doorsturen naar proces 1.3 Data opslaan                                \\ \hline
    1.1.4.        & Set sample frequentie                       & Zet sample frequentie naar de ingevoerde data                                                 \\ \hline
    1.1.5.        & Decodeer meetdata                           & Decodeer meetdata met de ingestelde sample frequentie                                         \\ \hline  
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
\end{table}
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Onderdelen/Diagrammen/dfd1.1.drawio.png}
    \caption{DFD 1.1 ingezoomd in het proces 1. Verwerkt data}
    \label{fig:dfd1.1}
\end{figure}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Flow         & Bestaat uit                                                             & Beschrijving                                                                                                                                                                                                    & Bereik                                                                                                                               & Type flow & Vanaf           & Data type \\ \hline
    Gemeten data & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur buiten de tool\\ Temperatuur binnen de tool\\ Druk op de tool\\ Radius pijpleiding\\ Hoeksnelheid van de tool\\ Versnelling van de tool\\ Batterij spanning\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur in graden Celsius \\Druk in bar \\Radius in meter \\Hoeksnelheid in graden/s \\Versnelling in meter/s$^2$ \\Batterij spanning in voltage \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}{[}0-100{]}\\ {[}0-100{]}\\ {[}0-250{]}\\ {[}0-200{]}\\ {[}0-360{]}\\ {[}0-16{]}\\ {[}4-7{]}\end{tabular} & Data      & De caliper tool & Float     \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data Dictionary van DFD 1.1}
\end{table}

\subsubsection{Data Flow Diagram 2: Beheer externe informatie}
De hoofdfunctie beheer externe informatie wordt verduidelijk middels de tabel \ref{tab:dfd2} en figuur \ref{fig:dfd2}.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth}, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces        & Naam                                        & Beschrijving                                                                                  \\ \hline
    2.1           & Ontvangt data                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} Ontvangt externe informatie \\en stuur deze door naar de volgende processen \end{tabular}                     \\ \hline
    2.2           & Meet radius met ADC                         & Analoog signaal van de sensoren omzetten in digitale data                                     \\ \hline
    2.3           & Meet druk met ADC                           & De druk in analoog signaal wordt omzet naar digitale data met ADC                             \\ \hline                    
    2.4           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Meet snelheid met timers \\en bereken afstand \end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Snelheid van PWM wordt gemeten timers \\en daarmee ook afstand bereken \end{tabular}                        \\ \hline                    
    2.5           & Verstuur data                               & Verstuur gemeten data naar proces 1.Verwerkt data                                             \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data flow tabel}
    \label{tab:dfd2}
\end{table}
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Onderdelen/Diagrammen/dfd2.drawio.png}
    \caption{Hoofdfunctie 2 in het DFD}
    \label{fig:dfd2}
\end{figure}
\\
\textbf{Stimulus en respons}\\
\emph{Stimulus 1: Temperatuur in de tool is ontvangen.}
\\
\emph{Respons 1: Het systeem stuurt deze door, omdat het al een digitale waarde is.}
\\\\
\emph{Stimulus 2: De radius van de pijpleiding is ontvangen als een analoog signaal per sensor.}
\\
\emph{Repons 2: Het systeem zet deze signalen om naar de digitale waardes met ADC}
\\\\
\emph{Stimulus 3: De druk is ontvangen als een analoog waarde.}
\\
\emph{Respons 3: Het systeem meet dit signaal met ADC.}
\\\\
\emph{Stimulus 4: De snelheid van de caliper tool is ontvangen in PWM-signaal}
\\
\emph{Respons 4: Het systeem meet de snelheid met de timer en berekent hiermee de afgelegde afstand.}
\\\\
\emph{Stimulus 5: De meetsignalen zijn omgezet in meetwaardes}
\\
\emph{Respons 5: Het systeem stuurt deze waardes door naar het vervolg proces.}
\\\\
\textbf{Functionele en performance requirements}\\
\textbf{REQ-2.1 [MH]:} De gemeten waarde radius in meters van de pijpleiding door de Caliper tool, moet ingelezen worden door 64 hoekverdraaiingssensoren.\\
\textbf{REQ-2.2 [MH]:} De druk op de tool in bar, gemeten op twee verschillende posities door de Caliper tool, moet ingelezen worden door twee druk sensoren.\\
\textbf{REQ-2.3 [MH]:} De temperatuur in de tool, tot maximaal 100$^{\circ}$C en gemeten door de Caliper tool op drie verschillende posities, 
                       moet door drie temperatuur sensoren worden ingelezen.\\
\textbf{REQ-2.4 [MH]:} De versnelling in meter/s$^2$, gemeten door de Caliper tool op drie verschillende posities, moet ingelezen worden 
                       door drie accelerometers en de afgelegde afstand berekenen door het systeem.\\
\\\\
\textbf{Data Dictionary}\\
De data dictionary van hoofdfunctie 2 wordt hieronder in tabel \ref{tab:dd2} weergegeven.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},totalheight={8cm},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Flow                                                                           & Bestaat uit                                                                                              & Bereik                                                                                                    & Type flow & Beschrijving                                                                                                                                               & Vanaf            \\ \hline
    Tool informatie                                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Versnelling, hoeksnelheid\\ en de temperatuur gemeten door\\ de PCB\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur:{[}0-100{]}\\ Afstand:{[}0-100{]}\\ Radius:{[}0-200{]}\\ Druk: {[}0-160{]}\end{tabular} & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur in graden Celsius\\ Afstand in meters\\ Radius in meters\\ Druk in bar\end{tabular} & De caliper tool          \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur in de\\ tool\end{tabular}               & Temperatuur in een digitale waarde                                                                       & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur gemeten\\ door de tool in graden \\ Celsius\end{tabular}                                                            & De caliper tool  \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoeksverdraaiing in \\ analoog signaal\end{tabular} & Analoge signalen van de sensoren                                                                         & {[}0-5{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De sensoren geven \\ uitput tot 5 V\end{tabular}                                                                                & De caliper tool  \\ \hline
    Druk op de tool                                                                & Druk in een digitale waarde                                                                              & {[}0-250{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De druk gemeten door \\ de tool in bar\end{tabular}                                                                             & De caliper tool  \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Snelheid \\ als PWM-signaal\end{tabular}            & De versnelling van de tool in PWM-signaal                                                                & {[}0-5{]}                                                                                                 & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De snelheid in meter/s$^2$ \\berekend naar afstand in meters \end{tabular}                                                  & De caliper tool  \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Afgelegde afstand\\ van de tool\end{tabular}        & Afstand in een digitale waarde                                                                           & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De afstand gemeten door de \\ caliper tool in meters\end{tabular}                                                               & De caliper tool  \\ \hline
    Radius pijpleiding                                                             & Radius van de pijpleiding                                                                                & {[}0-100{]}                                                                                               & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}De radius van de pijpleiding\\ gemeten door de caliper tool in\\ meter\end{tabular}                                             & De caliper tool  \\ \hline                                                                                            
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data Dictionary van hoofdfunctie 2 in tabel vorm}
    \label{tab:dd2}
\end{table}

\newpage

\subsubsection{Data Flow Diagram 3: Beheer interne informatie}
De hoofdfunctie beheer interne informatie wordt verduidelijk middels de tabel \ref{tab:dfd3} en figuur \ref{fig:dfd3}.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},totalheight={8cm},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Proces        & Naam                                        & Beschrijving                                                                                                                          \\ \hline
    3.1           & Verwerkt data                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Krijgt informatie van het medium van de tool en stuur deze \\ door naar de volgende processen\end{tabular} \\ \hline
    3.2           & Verstuur data                               & Verstuur gemeten data naar proces 1.Verwerkt data                                                                                     \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Data flow in tabel}
    \label{tab:dfd3}
\end{table}
\begin{figure}[htbp]
    \includegraphics[width=\textwidth,height=10cm,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Onderdelen/Diagrammen/dfd3.drawio.png}
    \caption{Hoofdfunctie 3 in het DFD}
    \label{fig:dfd3}
\end{figure}
\\
\textbf{Stimulus en respons}\\
\emph{Stimulus 1: Interne informatie van de sensoren zijn ontvangen.}
\\
\emph{Respons 1: Het systeem stuurt de juiste informatie door naar de volgende processen.}
\\\\
\emph{Stimulus 2: De Versnelling en hoeksnelheid van de tool is ontvangen in decimale waardes}
\\
\emph{Repons 2: Het systeem stuurt deze waardes door.}
\\\\
\emph{Stimulus 3: De temperatuur op verschillende posities van de PCB is ontvangen.}
\\
\emph{Respons 3: Het systeem stuurt deze waardes door.}
\\\\
\emph{Stimulus 4: De meetsignalen zijn ontvangen.}
\\
\emph{Respons 4: Het systeem stuurt deze waardes door naar het vervolg proces.}
\\\\
\textbf{Functionele en performance requirements}\\
\textbf{REQ-3.1 [MH]:} De versnelling en de hoeksnelheid, gemeten op de PCB moet ingelezen worden door het systeem.\\
\textbf{REQ-3.2 [MH]:} De temperatuur die gemeten is op de PCB, tot maximaal 100$^{\circ}$C, moet ingelezen worden door het systeem.\\
\textbf{REQ-3.3 [MH]:} Het systeem moet afgesloten worden, wanneer de twee batterijen in serie een spanning hebben van 4 V.
\\\\
\textbf{Data Dictionary}\\
De data dictionary van hoofdfunctie 3 wordt hieronder in tabel \ref{tab:dd3} weergegeven.

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width={\textwidth},totalheight={8cm},keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Flow                                                                              & Bestaat uit                                                                                                         & Bereik                                                                                                                              & Type flow & Beschrijving                                                                                                                                              & Vanaf                                                  \\ \hline
    On-board informatie                                                               & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Orientatie, versnelling, richting\\ en de temperatuur gemeten door\\ de PCB\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Orientatie:{[}0-360{]}\\ Versnelling:{[}0-10{]}\\ Richting:{[}{]}\\ Temperatuur:{[}0-100{]}\end{tabular} & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Orientatie in graden\\ Versnelling is meter/s$^2$\\ Richting in x.\\ Temperatuur in graden Celsius\end{tabular}                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}PCB\\ On-board\end{tabular} \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur \\ on-board\end{tabular}                   & Temperatuur in een digitale waarde                                                                                  & {[}0-100{]}                                                                                                                         & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Temperatuur gemeten\\ door de PCB in graden \\ Celsius\end{tabular}                                                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}PCB\\ On-board\end{tabular} \\ \hline
    \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Versnelling\\ en hoeksnelheid van de tool\end{tabular} & Digitale waardes                                                                                                    & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoeksnelheid:{[}0-300{]}\\ Versnelling:{[}0-49,05{]}\\ \end{tabular}                                     & data      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Hoeksnelheid in graden/s\\ Versnelling is meter/s$^2$\end{tabular}                                                & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}PCB\\ on-board\end{tabular} \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox} 
    \caption{Data Dictionary van hoofdfunctie 3 in tabel vorm}
    \label{tab:dd3}   
\end{table}

\subsection{Niet-functionele klanteisen}
Niet-functionele requirements specificeren de eisen die aan het systeem gesteld worden, die niets met
de functies van het systeem te maken hebben. Ze beschrijven niet een specifiek gedrag van het systeem,
maar wel een testbare eigenschap van het systeem.
\begin{itemize}
    \item nf-req-1 (SH): De connectoren bij het aansluiten van de sensoren en voeding moeten vastgeklikt of vast geschroefd kunnen worden.
    \item nf-req-2 (CH): Het product heeft een maximale afmeting van 3,5x5,5 centimeter.
    \item nf-req-3 (CH): Het product weegt maximaal 500 gram, de afwijking van het gewicht is 10\%.
    \item nf-req-4 (WH): Het product is bestendig tegen grote voorwerpen en plensdicht tegen olie, IP14G.
    \item nf-req-5 (SH): Het systeem moet kunnen werken met twee of drie LSH20 batterijen in serie.
    \item nf-req-6 (SH): De te ontwerpen print moet een output pin bevatten voor de externe led om de status van het systeem aan te geven.
    \item nf-req-7 (CH): Bij het downloaden van de gemeten data, met alle sensoren ingeschakeld, is het wenselijk dat het maximaal 60 minuten duurt.
    \item nf-req-8 (SH): Als het systeem uit staat, dan moet de power consumptie van het systeem minder dan 1 AH zijn.
    \item nr-req-9 (MH): De te ontwerpen print moet voor alle externe componenten een ESD-beveiliging voorzien.
\end{itemize}

\subsection{Eisenoverzicht}
De MoSCoW methode is een wijze van prioriteiten stellen. Het project wordt als mislukt gezien
wanneer niet alle must-have eisen in het eindproduct verwerkt zitten. Mocht de niet-functionele eisen
niet behaald zijn, dan zal dit weinig tot minimaal de werking van het eindproduct beïnvloeden.
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=5cm,keepaspectratio,angle=90}
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    Functie                                                                                    & MoSCoW & Eis \\ \hline
    \multirow{8}{*}{Verwerkt data}                                                             & M      & 1.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 1.2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 1.3 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & 1.4 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & 1.5 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 1.6 \\ \cline{2-3}
                                                                                               & M      & 1.7 \\ \cline{2-3}  
                                                                                               & M      & 1.8 \\ \hline
    \multirow{4}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Beheer\\ pijpleiding\\ informatie\end{tabular}} & M      & 2.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 2.2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 2.3 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 2.4 \\ \hline
    \multirow{3}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Beheer\\ medium\\ informatie\end{tabular}}      & M      & 3.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 3.2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 3.3 \\ \hline
    \multirow{7}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Overige \\ functies\end{tabular}}               & M      & 4.1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 4.2 \\ \cline{2-3}
                                                                                               & S      & 4.3 \\ \cline{2-3}  
                                                                                               & S      & 4.4 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 4.5 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & M      & 4.6 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & 4.7 \\ \hline
    \multirow{7}{*}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Niet-\\ functionele \\ eisen\end{tabular}}      & S      & NF1 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & C      & NF2 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & C      & NF3 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & W      & NF4 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & NF5 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & S      & NF6 \\ \cline{2-3} 
                                                                                               & C      & NF7 \\ \hline

    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Eisen overzicht m.b.t. functies en MoSCow}
    \label{tab:eisenoverzicht}
\end{table}